\beginsong{Il giorno di dolore che uno ha}[by={L. Ligabue}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[G | B-/F# | C | A-] \rep2
\endverse

\beginverse
Quando \[G]tutte le parole
sai che \[B-/F#]{non ti servon} più
quando \[C]sudi il tuo coraggio
per non \[A-]startene laggiù.\smallskip
\chordsoff
Quando tiri in mezzo Dio
o il destino, o chissà che
che nessuno se lo spiega
perché sia successo a te.
\endverse
\beginchorus
Quando \[D]tira un po' di vento
che ci \[C]{si rialza} un po'
e la \[G]vita è un po' più forte
del tuo \[D/F#]{dirle ``grazie no''}
quando \[C]sembra tutto fermo 
la tua | \[C]ruota gire\[D]rà. | \[D]
Sopra il \[C]giorno di dolo\[D]re che uno \[G]ha.
\[(G)] Tu ru ru, tu ru ru, 
\[B-/F#] tu ru ru, ru ruru.
\[C] Tu ru ru, tu ru ru, 
\[A-] tu ru ru.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Quando indietro non si torna
quando l'hai capito che
che la vita non è giusta
come la vorresti te.\smallskip
Quando farsi una ragione
vorrà dire vivere
te l'han detto tutti quanti
che per loro è facile.
\endverse
\beginchorus
Quando batte un po' di sole
dove ci contavi un po'
e la vita è un po' più forte
del tuo dirle ``ancora no''
quando la ferita brucia
la tua pelle si farà.
Sopra il giorno di dolore che uno ha.
Tu ru ru\dots \emph{(doppio)}
\endchorus

\beginverse*\chordson
\[D | C | G | B-/F# | C | D | D | C D]
\endverse

\beginverse\chordson
Quando il \[G]cuore senza un pezzo
il suo \[D/F#]{ritmo prenderà}
quando \[C]{l'aria} che fa il giro
i tuoi pol\[A-]moni beccherà.\smallskip\chordsoff
Quando questa feccia intorno
sempre feccia resterà
riconoscerai il colore
perché questa è la realtà.
\endverse
\beginchorus
Quando \[D]la tua sveglia suona
e tu ti \[C]chiederai ``che or'è?''
che la vita è sempre forte
molto più che facile
quando sposti appena il piede,
il tuo tempo crescerà
Sopra il giorno di dolore che uno ha.
Tu ru ru\dots \emph{(doppio)}
\endchorus

\endsong
